\chapter*{Задание 2}\addcontentsline{toc}{chapter}{Задание 2}\addtocounter{chapter}{1}\setcounter{section}{0}

Из логических исчислений известно определение эквивалентности: 

\begin{equation*}
    A \eq B := (A \to B) \land (B \to A)
\end{equation*}

Соответственно, тип для эквивалентности записывается как $(A \to B) \times  (B \to A)$.

\section{$(A \eq B) \to (B \eq A)$ (симметричность $\eq$)}

\begin{equation*}
    \begin{array}{llcr}
        1.  & M_1
            & 
            & M_1: (A \eq B) \to (B \eq A)
            \\
        2.  & \lambda x. M_2
            & 
            & x: A \eq B, M_2: B \eq A
            \\
        3.  & \lambda x. M_2
            & 
            & x: (A \to B) \land (B \to A), M_2: (B \to A) \land (A \to B)
            \\
        4.  & \lambda x. pair\ (snd\ x)\ (fst\ x)
            & 
            & x: (A \to B) \land (B \to A)
            \\
    \end{array}
\end{equation*}

\begin{lstlisting}[
    label=Listing:Task2-1,
    caption={Проверка типа полученного терма},
    language=caml
]
fun x -> (snd x, fst x);;
- : 'a * 'b -> 'b * 'a = <fun>
\end{lstlisting}

Получили тот же терм, что и в задании 1.1, поэтому тип, выведенный OCaml более общий, чем требуется по условию.

\section{$(A \eq B) \land (B \eq C) \to (A \eq C)$ (транзитивность $\eq$)}

\begin{equation*}
    \begin{array}{llcr}
        1.  & M_1
            & 
            & M_1: (A \eq B) \land (B \eq C) \to (A \eq C)
            \\
        2.  & \lambda x. M_2
            & 
            & x: (A \eq B) \land (B \eq C), M_2: A \eq C
            \\
        3.  & \lambda x. M_2
            & 
            & x: ((A \to B) \land (B \to A)) \land ((B \to C) \land (C \to B)), \\ 
            &&& M_2: (A \to C) \land (C \to A)
            \\
        4.  & \lambda x. pair \\ 
            & \tab M_3 \\ 
            & \tab M_4
            & 
            & x: ((A \to B) \land (B \to A)) \land ((B \to C) \land (C \to B)), \\ 
            &&& M_3: A \to C, M_4: C \to A
            \\
        5.  & \lambda x. pair \\ 
            & \tab (\lambda y_1. fst\ (snd\ x)\ (fst\ (fst\ x)\ y_1)) \\ 
            & \tab (\lambda y_2. snd\ (fst\ x)\ (snd\ (snd\ x)\ y_2))
            & 
            & x: ((A \to B) \land (B \to A)) \land ((B \to C) \land (C \to B)), \\ 
            &&& y_1: A, y_2: C
            \\
    \end{array}
\end{equation*}

\begin{lstlisting}[
    label=Listing:Task2-1,
    caption={Проверка типа полученного терма},
    language=caml
]
fun x -> (
    fun y -> fst (snd x) (fst (fst x) y),
    fun y -> snd (fst x) (snd (snd x) y) ) ;;
- : (('a -> 'b) * ('c -> 'd)) * (('b -> 'e) * ('f -> 'c)) 
    -> 'a -> 'e * ('f -> 'd)
\end{lstlisting}

Проверка типов показывает, что тип полученного терма получился более общим, чем требовалось в условии задачи.